Henry Chan：為何港澳人在統獨問題的思想上如此落後？

港澳對於台獨、藏獨和疆獨的問題的時候，好像是一個禁忌一樣，由上至下的答案幾乎都是一樣的：台灣、西藏和東土耳其斯坦（新疆）是中國「自古不可分割」的領土。甚至在民主台灣、美國等西方民主國家升學和居住的港澳人，以及不少民主派人士，答案也是一樣的。如果對統獨問題稍有異見，例如爭取自由，便會遭到港澳憤青們的謾罵（港澳的憤青們主要為網民和親共的主流傳媒）。陳巧文就是一個典型的例子，因而被網民和親共的主流傳媒稱之為「藏獨女」（連「自由」和「獨立」兩個名詞意思也搞不清楚，真是可悲）。換言之，對於統獨問題，立場竟然與中共官方無異，儘管不少港澳人也為自己的雙普選而奮鬥。有些甚至認同中共的看法，不惜用武力也要「統一」台灣，並一面倒擁護中共在西藏和新疆的所作所為。

「大一統思想」的洗腦教育太深

港、澳受中國傳統文化影響太深並根深蒂固，即使被英國等西方自由民主的先進文明統治過，但是至今仍然沒有一個足以將西方民主自由思想得以發揚光大的啟蒙思想家，不能產生一個洛克、孟德斯鳩、潘恩、柏克、托克維爾……。港澳人的思想與中國大陸的人一樣，仍停留在沉醉於中國歷史上「強大」的「統一大帝國」的心態（中國人對於「強大」最錯誤的認知，莫過於不瞭解西方民主國家富強的原因是民主政治和資本主義「黃金搭擋」），時至今天仍然認為領土愈大愈好，甚至認同中共不惜以武力「統一」台灣，以建立幻想中的「中華帝國」，對於中共對人民的奴役、血腥屠殺藏人、維吾爾人甚至是打壓中國大陸本身的異見人士，顯得相當的諒解、支持和擁護！簡言之，港澳居民雖然在經濟和生活物質上看起來與西方民主國家的人毫無分別。但在思想上，卻比西方國家相差太遠，仍停留在虛幻和過時的「大一統思想」，「大一統思想」在現今中共以「統一」為名作為美化侵略的藉口罷了。性質與二戰時日本夢想建立「大東亞共榮圈」的本質無異。

為何「大一統思想」在港澳有很大的「市場」？除了港澳人的中國人傳統奴性惡習難除之外，更重要的是在港澳回歸後，港澳的特區政府大力推行所謂的「愛國教育」，向學生灌輸為中共作政治宣傳的各種歷史和地理等「知識」，本人看過現在初中的歷史和地理教科書，盡是洗腦之物。地理教科書是直接採用大陸的教科書，書上將台灣直接納入「中華人民共和國」的版圖內；歷史雖然是香港出版的，可是仍將中國歷史上歷代皇朝的侵略史輕輕帶過甚至是作美化的修飾。換言之，所謂的「愛國教育」要灌輸的是「大一統」侵略思想。本人是擔心港澳的學生久而久之被「大一統思想」洗腦，民主自由的知識學不到，不僅對港澳和中國大陸，甚至對於全世界造成比二次大戰更大的災難。

尊重選擇才真正懂得民主自由

雖然港澳很多人為爭取雙普選而努力。可是面對台灣、西藏和新疆等涉及「領土完整」問題的時候，調子馬上跟著北京一起走，毫不尊重當地人的選擇權。他們與中國大陸的人一樣，認為領土國界比人的自由、尊嚴、選擇權更重要，換言之民主自由在這時候完全拋諸腦後了。對於西方民主自由的認識程度，從此也可以顯露出來，很多自稱為民主的人士，在涉及統獨的問題上，對民主自由的認知原形畢露，只不過是皮毛罷了。學會公義、自決和尊重他人自由選擇權的文明人類最起碼的觀念，以及體會「權利高於國家，是非大於國族」的原則，才能可以稱自己領悟民主。

港澳人對於統獨問題，不能以民主的方式來面對，尊重他人的自由選擇權。因此，港澳人在民主素養方面遠遠不及西方民主國家，就算比鄰近的台灣也有所不及，港澳人距離真正的民主化，看來仍有一段漫長的道路。更荒謬和可悲的是，面對獨裁暴虐的中共，現在的港澳人只會對中共獻媚、磕頭跪拜和阿諛奉承。對於中共的惡霸式欺壓善良、打壓公義等所作所為，不少港澳人不僅不譴責中共的暴行，反而連聲叫好！支持中共侵略西藏、六四大屠殺、打壓異見人士、血腥鎮壓手無寸鐵的藏民等令人髮指的暴行，無異於認同希特勒的納粹德國、前蘇聯的史太林、赤柬的波爾布特、北韓的金正日等的侵略和血腥統治。

台獨、藏獨、疆獨不是「毒」，也不是「十惡不赦」，而是正如洛克所說，是人們享有的「天賦權利」；也如傑弗遜在《獨立宣言》中所言，人生來有生命、自由和追求幸福的「三大權利」。正是中共及眾多大陸人和港澳人仍存有陳腐過時和危險的「大一統思想」，完全不懂「天賦權利」和「三大權利」，才會產生出甚麼「台灣問題」、「西藏問題」、「新疆問題」。港澳人啊！你們自身已被中共所「強姦」，還自得其樂。連「公義」和「政治自決」也不自己爭取？還有甚麼資格批評台灣人、藏人和維吾爾人運用人們與生俱來的天賦權利追求獨立和自由，擺脫中共的暴政？

July 1,2008 23:13

個陣高登個個都話好榮幸自己係中國人🙊

膠乜撚
篇文到而家都啱使

係啦係啦
周街都係大中華膠
得你係清流

大中華膠的確係膠流流
獨裁殺人政權你重黐埋去

「大一統思想」係法西斯殖民

「大東亞共榮圈」係解殖

10年都無進步

你自己食

如果寫明係舊聞應該無人鬧

陳雲海？